<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>直觉迷思——直觉思维的重要性</title>
    <link href="/%E7%9B%B4%E8%A7%89%E8%BF%B7%E6%80%9D%E2%80%94%E2%80%94%E7%9B%B4%E8%A7%89%E6%80%9D%E7%BB%B4%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/index.html"/>
    <url>/%E7%9B%B4%E8%A7%89%E8%BF%B7%E6%80%9D%E2%80%94%E2%80%94%E7%9B%B4%E8%A7%89%E6%80%9D%E7%BB%B4%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​        年初的时候在火车上翻过一本书，叫《程序员的自我修养》。书里面提到作者对直觉和设计的理解，说编程和设计运用的是两种截然不同的思维方式。当时读的时候，我并不是很懂作者的意思，直到后来读了《史蒂夫·乔布斯传》。这本书带给我极大的震撼。书中写到很多乔布斯喜怒无常的样子，经常粗鲁地对待员工和产品，不假思索地其进行评价——或是把别人捧上天堂，又或是在下一秒将他贬入地狱。我猜测这些怪异的行为可能都源于他对直觉的信仰。他可以只看一眼就给两个几乎一样的东西完全不同的评价，甚至躺在病床上时还不忘挑剔口罩的颜色。我觉得这种任性是他遵从自己直觉思维的体现，宛如孩童但却黑白分明。</p><p>​        反观现世的我们，大多数人甚至不知道自己喜欢什么，永远随波逐流。我们没有属于自己的审美观、是非观、善恶观，一切都是外界灌输给我们的。资本告诉我们什么是时尚，媒体代替我们思考，给我们灌输什么是对，什么是错。我们深陷名为“自我”的幻境，被外物蒙蔽了本心，剥夺了我们使用直觉的能力。扯远了，这些当然也是缺乏理性思考的表现。但是对于直觉，我们确实忽略了太多。</p><p>​        我们常说要有独立思考的能力，这种思考往往指的是理性思维，但其实人们应该还要有一种更重要的独立的思维——直觉思维。它是难以捉摸的，大部分人看见那些艺术品都会争相地夸赞：“噢，好美啊！”，即使可能只有价格让他们嘴角抽动。这种所谓的“直觉”是虚伪的，并不是真正的直觉。我们在用直觉判断事物的时候，虚伪和来自外界的干扰都会让我们做出非直觉的行为。比如你明明很想要某件衣服，但一进商场就因为别的衣服打折而买了一堆自己不想要的衣服。正因为我们常以直觉之名行着非直觉的事情，所以很容易给直觉思维抹黑，事实上我们日常所说的直觉离真正的直觉相去甚远，或许有的人说直觉思维就是类似韭菜们对股票的预测，因为这往往是灾难性的，所以就认定直觉思维怎么怎么不好。但是，这样的直觉干扰因素太多了，它是参杂欲望的，参杂一些特定的心理因素的，这不是直觉。那么要怎样才能真正地使用直觉，锻炼直觉呢？</p><p>​        <strong>第一</strong> ，我觉得首先人们要拥有对直觉的<strong>信任</strong>，或许某些时刻，你的大脑灵光一闪，但你却把它当作异想天开的想法而抛弃了，因为直觉是说不清道不明的，是反理性的，所以一些善于借用逻辑思维处理问题的人往往会对直觉敬而远之，但事实上，我们要学会信任它，毕竟并不是所有的问题都可以通过逻辑思维解释清楚的，比如一些瞬时的灵感，或是情感上的问题，你几乎永远无法通过逻辑分析来解释爱情，理性在很多方面是苍白的。</p><p>​        <strong>第二</strong>，我们需要<strong>专注</strong>，专注本心，抓住直觉。比如在对爱人的选择，对美的欣赏时，我们往往都是高度专注的，这些不容易附带杂物的，需要体悟的东西最接近真正的直觉。但有时候，我们会被各种外因困扰，我们可能会先入为主地认为一个衣着破旧的人一定是十分粗俗的，也可能无意中带着一些种族歧视的观念对待他人。这些受到外界干扰的思维都不是真正的直觉，直觉应当如水一般，是干净且无形的。所以，如何摒弃外物的干扰，捕捉自己最本心的感受，是直觉思维的重中之重。我认为通过冥想可以很好地训练到这一点，当我们高度专注自己的呼吸，感官也会变得异常敏锐，身体和思维得以放下伪装，也就越接近王阳明先生所说的那种“心外无物，心外无事，心外无理”的，回归本心的状态，也就越能抓住直觉。</p><p>​        <strong>第三</strong>，要想摒弃外物干扰，我认为<strong>勇气</strong>也是必不可少的，不单单是专注本身很困难，选择专注也是一件十分困难的事情。人是有限的，我们专注一件事的同时也往往意味着放弃了许多别的事情，我们无法一边看着速度与激情，一边鉴赏古典音乐。浮躁地行事往往都不会得到好的结果，但是要在这滚滚红尘中远离浮躁，选择专注，也必须要拿出勇气放下很多东西。在这方面，苹果公司给出了很好的例子，原先把乔布斯赶走后，苹果做了各种各样的产品，但是没有一款能够遏制它走下坡路，直到乔布斯归来，他在会议上画了一个田字格，上面写下“消费者”和“专业人士”，下面写下“台式机”和“笔记本电脑”，他不顾董事会的反对砍掉了大半已经在生产研发的产品，只专注做四样产品，最终挽救了苹果。事实证明，<strong>决定不做什么跟决定做什么同样重要</strong>。但是决定不做什么需要我们拥有不惧改变的魄力和勇气。</p><p>​        认知世界和解决问题有两种途径，理性和直觉。我相信，人工智能的发展最后需要攻克的难关也将是直觉，机器人可以模仿人类的理性，可以理解编程语言中的逻辑思维，但是它们不能理解第九交响曲旋律的美妙，没有直觉，机器人就永远只是机器人。直觉似乎是生命体特有的，是一种说不清道不明的东西，它关乎生命最源初的东西。</p><p>我们无法解释，为什么很多动物都可以预见灾难的降临:<br>　　发生在2004年12月26日的印度洋海啸导致了超过20万人丧生，可当地的野生动物却幸免于难</p><p>　　斯里兰卡东南部有一个面积超过1000平方公里的大型野生动物园，海啸发生时，海水已经没过了离海岸3公里远的土地，造成两百多人死亡。而生活在这里的两百来头大象、豹子、水牛、野猪、鹿、猴子等却无一丧生。 　　　　　　</p><p>　　在泰国受灾最严重的旅游度假热点拷叻，大象还救了几个日本游客和驯象人的命。驯象的小伙子通丹描述了那天的情景：“海啸发生那天很早的时候，这群象就开始不停地叫唤，而且不听指挥，总是朝大海的方向张望。后来它们挣脱了绳索，开始向高处跑去。我们也纷纷跟着它们往山上跑。跑到半山腰的时候，我回头看了一眼，正看到第一个大浪席卷海滩，把那些毫无防备的人都卷进了大海。我当时惊呆了。”</p><p>　　在日本，人们是通过观察自家鱼缸里金鱼的活动来预测地震和火山喷发的。1991年火山爆发，地震发生前的几个小时，金鱼在鱼缸里不停地转圈，这就是信号……在日本这个地震频发的国家，人们都懂得这种信息。1999年12月26目的暴风雨袭击欧洲的时候，几乎没有动物因此死亡。法国里昂近郊建成于1974年的波格尔狩猎公园曾遇到一次严重的水灾，不可思议的是，所有动物都提前找到了避难所，无一伤亡。</p><p>​    　身为万物之灵的人类，我们拥有其他动物所不具备的逻辑思考能力，我们可以排列信息，解构问题，可以通过对信息的收集和分析来找到解决问题的方法。但同样的，我们似乎也在失去越来越多的直觉。这也是我对这种特殊能力特别好奇的原因，我不是什么科学家，也没法从专业上去探讨这个未知的问题。不过它作为一种源自亘古的认知世界的方式，不应该只存在于那些神奇的预言，古老的巫术，还有宗教信仰中，它应当得到我们的重视。在当下这个物欲横流的社会，我们越来越缺少心灵的追求，我们每天接受大量的多巴胺刺激，感官逐渐麻痹，我们越来越难以对美好的东西产生共鸣。亲情、友情、爱情在这种只重物质的生活中变得越来越遥不可及。我认为这一切都跟直觉的丧失有关，我们拥有直觉，才能感受日出日落的绚烂，才会理解音乐中的悲喜苦乐，我们拥有直觉，所以拥有感情，所以得以分辨美丑善恶。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随想</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>如何处理负面情绪和想法</title>
    <link href="/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A4%84%E7%90%86%E8%B4%9F%E9%9D%A2%E6%83%85%E7%BB%AA%E5%92%8C%E6%83%B3%E6%B3%95/index.html"/>
    <url>/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A4%84%E7%90%86%E8%B4%9F%E9%9D%A2%E6%83%85%E7%BB%AA%E5%92%8C%E6%83%B3%E6%B3%95/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3>不回避</h3><p><strong>不回避自己的想法和情绪，接受他们，但不去相信他们。</strong></p><p>告诉自己不要去想一个东西，不会给你带来什么好处。</p><p>1987年，心理学家做了一个简单却令人震惊的实验。心理学家把志愿者分为三个组，然后给他们播放关于白熊的影片，影片长约50分钟，看完影片后，心理学家分别对3组志愿者说：“你们要记得那头白熊哦。”,“你们可能会喜欢上那头白熊”,“你们千万别去想那头白熊”一天之后，哪组志愿者对心理学家说的话最有印象呢？结果竟然是被告知“千万别去想那头白熊”的一组。</p><p>经典的白熊实验表明，当人们被告知不要去想白熊的时候，他们反而会更抑制不住地去想白熊。心理学家把这种奇怪的现象称为”精神控制讽刺过程”。即，如果你强迫自己做些<a href="https://baike.baidu.com/item/%E7%A6%81%E6%AC%B2/2956773">禁欲</a>精神训练和自我启发，也许到头来只能起到反作用。”越想做好越做不好”的现实会让你倍感痛苦。而这种有心栽花花不开的痛苦却理直气壮地折磨得你痛不欲生。</p><p>抛开这些理论不说，你想获得幸福，首先就得清醒地认识到自己心中存有”白熊”的事实，其次你还得掌握驯养它的方法。</p><p>心理学家<a href="https://baike.baidu.com/item/%E9%AD%8F%E6%A0%BC%E7%BA%B3">魏格纳</a>先生说：“<strong>人如果没有‘可想’的事，也就没有‘不要去想’的事了。</strong>”</p><h3>不对抗</h3><p><strong>不要对抗自己的想法和情绪。</strong></p><p>当我们遇到自己的“白熊”，尤其是一些“恶性的白熊”时，明智的做法是跟自己和解。</p><p>比如人们常常因为在减肥期间想起巧克力和麦当劳而感到愧疚。或者是因为朋友穿了一身特别火辣的衣服，自己却止不住的去想一些很糟糕的东西而羞愧难当。</p><p>当你因此困扰的时候，要跟自己和解，放下那些罪恶感，接受自己的黑暗面，不要去对抗它。</p><p>清代王永彬在《围炉夜话》中写到：“<strong>淫字论事不论心，论心千古无完人。</strong>”我们每个人都会有自己的黑暗面，这都是自然的，是人之常情。反而当你不断压抑自己的黑暗面，回避自己的黑暗面的时候，那些不好的想法会缠住你，让你难以脱身。</p><p>毕竟在回避它的时候，你就已经在关注它了。</p><h3>焦虑</h3><p>当人特别想远离一种情绪和想法时，往往会让人陷入焦虑。</p><p>可怕的是，人一旦陷入焦虑，注意力就会变得偏狭。注意力的偏狭会导致你只关注到自己的情绪，也就是内化自己，而不幸的是，这时你的大脑里全是糟糕的东西。于是你变得无比敏感，一点点风吹草动就好像是大难临头了一样。</p><p>你可能会极力让自己镇定或是告诉自己不要去想这件事，结果却触发了一种讽刺性的反弹。</p><p>也就是越想镇定，越是不安、焦虑，而越是焦虑，人的注意力就越偏狭，越是内化自己。最终陷入自己跟自己对抗的死循环，所有的精力和意志力都在这个过程里被消耗殆尽。</p><h3>自责和罪恶感</h3><p>我们常常看到一些人在控制自我失败后更加的放纵自己，实际上人破罐子破摔不是因为第一次的失败，而是失败后带来的罪恶感，失控感。人们对自己的责备往往更会让意志力失效。</p><p>我们可以控制自己的身体，但却难以控制自己的思维，事实上，思维不是拿来控制的，而是用来和解的。逃避思考，对抗思想只会带来痛苦。遇到糟糕的事情时，保持开朗健康的心态，保持平稳的呼吸，宽容地对待自己的想法，不管是好的还是坏的。</p><h3>总结</h3><p>说了这么多，我觉得要完成不回避，不对抗，不焦虑比较有效的方法就这两种，一种是<strong>呼吸</strong>，一种是<strong>想象</strong>。</p><h5 id="关于呼吸"><a href="#关于呼吸" class="headerlink" title="关于呼吸"></a>关于呼吸</h5><p>转移注意力始终还是一个抽象的建议，但是呼吸就比较具象了。</p><p>十秒或者十几秒完成一次呼吸，尽可能悠长、平稳的呼吸可以给自己的心态带来玄妙的变化。</p><p>据说经常控制自己的呼吸达到一个悠长平稳的状态还可以增强意志力。</p><h5 id="关于想象"><a href="#关于想象" class="headerlink" title="关于想象"></a>关于想象</h5><p>想象的力量是巨大的，面对困难的时候，想象自己早已经克服了这个困难。比如在面对面试官的时候想象面试官是自己的老朋友，比如在考试之前过于紧张的时候可以想象自己取得了很好的成绩，并且要跟小伙伴们去吃海底捞了。想象克服困难以后的美好奖励，可以让自己更加富有激情地面对挑战。不过也千万不能沉溺于幻想，谨慎使用，只把它当做排解焦虑的工具就好。我们最需要的仍然是切实的行动。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随想</tag>
      
      <tag>方法论</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>利用工具批量爆破摄像头</title>
    <link href="/%E5%88%A9%E7%94%A8%E5%B7%A5%E5%85%B7%E6%89%B9%E9%87%8F%E7%88%86%E7%A0%B4%E6%91%84%E5%83%8F%E5%A4%B4/index.html"/>
    <url>/%E5%88%A9%E7%94%A8%E5%B7%A5%E5%85%B7%E6%89%B9%E9%87%8F%E7%88%86%E7%A0%B4%E6%91%84%E5%83%8F%E5%A4%B4/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 分享两款github上的摄像头破解工具</p><p>CamRaptor：<a href="https://github.com/EntySec/CamRaptor">https://github.com/EntySec/CamRaptor</a></p><p>CamOver：<a href="https://github.com/EntySec/CamOver">https://github.com/EntySec/CamOver</a></p><h3 id="CamRaptor："><a href="#CamRaptor：" class="headerlink" title="CamRaptor："></a>CamRaptor：</h3><p>它是一款DVR摄像头的破解工具，适用于Novo，CeNova和QSee等摄像头。</p><h3 id="CamOver："><a href="#CamOver：" class="headerlink" title="CamOver："></a>CamOver：</h3><p>它是一款网络摄像头的破解工具，适用于CCTV<code>, </code>GoAhead和Netwave等摄像头</p><h3 id="安装和使用"><a href="#安装和使用" class="headerlink" title="安装和使用"></a>安装和使用</h3><p>非常简单</p><h4 id="下载命令："><a href="#下载命令：" class="headerlink" title="下载命令："></a>下载命令：</h4><figure class="highlight awk"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs awk">pip3 install git+https:<span class="hljs-regexp">//gi</span>thub.com<span class="hljs-regexp">/EntySec/</span>CamRaptor<br></code></pre></div></td></tr></table></figure><figure class="highlight awk"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs awk">pip3 install git+https:<span class="hljs-regexp">//gi</span>thub.com<span class="hljs-regexp">/EntySec/</span>CamOver<br></code></pre></div></td></tr></table></figure><h4 id="使用命令："><a href="#使用命令：" class="headerlink" title="使用命令："></a>使用命令：</h4><p>#破解单个摄像头：</p><p><code>camover -a 目标ip</code>      </p><p><code>camraptor -a 目标ip</code>  </p><p>它还支持利用<a href="https://www.shodan.io/">shodan</a>、 <a href="https://www.zoomeye.org/">zoomeye</a>进行批量破解</p><p>命令如下：</p><p><code>camover -t --shodan PSKINdQe1GyxGgecYz2191H2JoS9qvgD</code></p><p><code>camraptor -t --shodan PSKINdQe1GyxGgecYz2191H2JoS9qvgD</code></p><p>这个shodan api密钥是工具作者提供的，我们也可以通过注册shodan，来使用自己的密钥</p><p>不过我测试的时候发现zoomeye的密钥不能使用，可能是没充钱的原因</p><p>其他具体的操作可以看大佬的github</p><p>不过能搞的大多都是国外的摄像头，去shodan上看了一下国内的基本都是蜜罐</p><h3 id="思考："><a href="#思考：" class="headerlink" title="思考："></a>思考：</h3><p>​    科技日新月异，我们生活里的高科技产品越来越多，智能手机、网络摄像头、自动驾驶的汽车。在使用它们的时候，一定不要放下戒心，宁可不信也不可全信这句话放在这些科技产品上也是受用的。前几年摄像头大批量的弱口令漏洞，如今虽然进行了一定的修复，但是漏洞依旧存在。比如使用特别多的海康威视，这几年爆出的漏洞可不少，比如九月披露的命令注入漏洞<a href="https://www.hikvision.com/content/hikvision/cn/support/CybersecurityCenter/SecurityNotices/20210919.html">CVE-2021-36260</a>。况且硬件设备的用户，大多并不会去关注产品的更新迭代，往往一个版本用到坏，即使修复了，可能还有许多未知的漏洞。若是想把摄像头放在卧室等私密的地方，一定要好好考虑是否有这个必要。</p><p>  另外，不仅是摄像头，自动驾驶的事故也早就报道了不止一次两次。我其实特别敬佩那些敢于把自己的生命托付给一个尚且不完善，自己又完全不了解的东西上。要知道自动驾驶早早就爆出了<a href="https://paper.seebug.org/1736/">幻影攻击</a>的漏洞，只要通过一些简单的投影设备，就可以直接影响到车辆的驾驶。手机、电脑的漏洞更不用说了。</p><p>  如何在这样一个信息爆炸，科技高速发展的时代里保护好自己，不让自己被这些高科技支配和威胁。我认为唯一的方法只有不断提高自己的认知能力，去了解科技，认识科技，技术的抽象带给了我们便捷，但是也让我们像高堂之上的土皇帝，只知道享受便捷的权利，却忘记了”水能载舟，亦能覆舟“的道理，只有弄清下层的实现细节，弄清原理，弄清这”高科技“究竟在干什么。我们才能保持理性，保护自己不被科技支配。关于智慧，罗素先生这样说道：”<strong>不要让自己被自己愿意相信的，或者别人愿意相信的，或者所谓对社会有好处的东西所影响，保持清醒，只是单单去审视，什么才是事实。</strong>“路还很长，学无止境。</p><p><strong>”请勿用于非法用途，后果自负“</strong></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>工具</tag>
      
      <tag>安全</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>做一个乐观的悲观主义者</title>
    <link href="/%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B9%90%E8%A7%82%E7%9A%84%E6%82%B2%E8%A7%82%E4%B8%BB%E4%B9%89%E8%80%85/index.html"/>
    <url>/%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B9%90%E8%A7%82%E7%9A%84%E6%82%B2%E8%A7%82%E4%B8%BB%E4%B9%89%E8%80%85/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  这是我的第一篇博文，就聊聊自己最近的想法。</p><p>  说出来可能有点吓人，我这段时间一直在思考“<strong>如果没多久自己就要挂了，自己最想干什么？</strong>”这个可以跨越整个人类进化史的问题。</p><p>  因为我发现思考这个问题，可以让我寻找到自己的目标，让我在诱惑面前保持清醒，乃至保持对生活的积极态度：</p><p class="note note-primary">问：最想做什么呢？</p>  一开始我想，那不得好好放纵一下自己，把自己没试过的东西统统尝试一遍。后来仔细一想，不对啊，我K某人虽不屑于名垂千古，但更不想遗臭万年。那么,自己到底想做什么呢？告诉前女友一声，跟爸妈说声再见，跟兄弟们打一场球，最后写一封遗书。<p class="note note-primary">问：遗书写什么呢？</p>  于是我回顾我这又长又短的20年人生，好像什么都没有留下，就跟这篇博文一样，没什么好写的。唯一可以写的应该就是愧疚和遗憾了。难道要把遗书写成罪己诏吗？那也太悲哀了吧！<p class="note note-primary">问：愧疚、后悔什么呢？</p>  对家人愧疚，对自己愧疚吧。  后悔浪费很多时间去打游戏，后悔没有考上一所好大学，后悔没有跟父母相处融洽，后悔自己消极懈怠，在该努力的年岁放纵自己，后悔没有积极地面对生活，后悔没有坚持自己喜欢的事情，也没有完成什么自己定好的目标。如果明天就要死了的话，我想我不会在乎球鞋是不是穿的名牌，不会穿一些浮夸的衣服，干净整洁就好，我想我起床的时候会叠被子，一天喝几杯水，晚上还可以去锻炼一下，英语单词也不能落下，然后再陪家人聊聊天，我会想做一些好事，一些有意义的事。<p class="note note-primary">问：什么是有意义的事呢？</p>  我想到罗素先生在《为何而生》里写的答案：**对爱情的渴望，对知识的追求，对人类苦难不可遏制的同情，是支配我一生的单纯而强烈的三种感情。**我这么想着，才发现其实答案好像就在问题里。<hr><p><strong>坦然、乐观地看待事物的有限性。做一个乐观的悲观主义者</strong>，这是我近期的想法。（好像有亿点点跑题，强行给圆回来）<br>分享一句人类简史的书评：<strong>悲观使人清醒，乐观给我们勇气</strong></p><p>有点碎碎念的感觉，前几天看了大佬的一篇关于为什么要写博客的文章，链接在这里<a href="http://mindhacks.cn/2009/02/15/why-you-should-start-blogging-now/">http://mindhacks.cn/2009/02/15/why-you-should-start-blogging-now/</a><br>突然觉得自己的水平离他们说的价值博客还差的远的很。</p><p><strong>另外：</strong><br>这个博客就拿来记录一下自己的学习过程和一些想法，来作为自己成长和改变的见证者。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随想</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
